% Exemple de CV utilisant la classe moderncv
% Style casual en orange
% Article complet : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[a4paper,9pt]{extarticle}
%\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}

%\usepackage{fourier-orns} \Huge\hrulefill\hspace{0.2cm} \floweroneleft\floweroneright \hspace{0.2cm} \hrulefill
%\usepackage{fancyhdr} \pagestyle{fancy}  \lhead{\hrule \vbox to 10pt{\vrule height 05pt width 1pt} LEFT}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
%\inputencoding{latin1} % important pour les carathere francais

\usepackage[left=1cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry}
%\usepackage[top=2.1cm, bottom=1.1cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

% Largeur de la colonne pour les dates
%A Few Useful Packages
%\usepackage{marvosym}\textsc{\textsc{}}
\usepackage{fontspec} 					%for loading fonts
\usepackage{xunicode,xltxtra,url,parskip} 	%other packages for formatting
\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
%\usepackage[big]{layaureo} 				%better formatting of the A4 page
% an alternative to Layaureo can be ** \usepackage{fullpage} **
%\usepackage{supertabular} 				%for Grades
\usepackage{titlesec}					%custom \section
\usepackage{ifthen} % pour les ifthenelse
\usepackage{pbox} % pour faire un \\ dans une cellule
\usepackage{setspace} % pour les begin{spacing}{0/7}

\usepackage{mathptmx}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}


%-----------Font


\AtBeginDocument{\def\labelitemi{$\bullet$}} %pour redefinir les bulletlist

%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}
%----------------------------------------------

\usepackage{enumitem}

\titleformat{\section}{\Large\mdseries\upshape}{}{0em}{}[\titlerule]

\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{30mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{2mm}{0.65\paperheight}
\setlength{\parindent}{0pt}


%------------Definition de column custom-------------
\usepackage{array}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering}p{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedleft}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedright}p{#1}}
%------------             FIN           -------------
\newcommand{\cventry}[7][.25em]{}
\renewcommand{\cventry}[7][.25em]{%
  \cvitem[#1]{#2}{%
    {\bfseries #3}%
    \ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{, {\slshape #4}}%
    \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{, #5}%
    \ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{, #6}%
    .\strut%
    \if x& #7 &%
      \else{\newline{}\begin{minipage}[t]{\linewidth}\small #7 \end{minipage}}\fi}}

% colors
%-------
\definecolor{color0}{rgb}{0,0,0}% main default color, normally left to black
\definecolor{color1}{rgb}{0,0,0}% primary scheme color
\definecolor{color2}{rgb}{0,0,0}% secondary scheme color
\definecolor{color3}{rgb}{0,0,0}% tertiary scheme color

%lengths width
\newlength{\indicewidth}%
\setlength{\indicewidth}{0.13\textwidth}%45pt0.175\textwidth
\newlength{\separatorcolumnwidth}%
\setlength{\separatorcolumnwidth}{0.025\textwidth}%
\newlength{\maincolumnwidth}%
\setlength{\maincolumnwidth}{0.84\textwidth}%
\newlength{\spacecvline}%
\setlength{\spacecvline}{0.85em}
%-----------FIN def lenght


% Styles
\newcommand{\hintfont}{}
\newcommand{\indicestyle}[1]{\slshape\textcolor{color0}{#1}}


\renewcommand{\labelitemii}{\small$\blacksquare$} 
%%%%%%%%%%%%%% NEW COMANDE %%%%%%%%%%%%%%


%CVITEM----------------------------------
\newcommand{\cvitem}[3][\spacecvline]{
\noindent\begin{tabular}
{@{}p{\indicewidth}@{\hspace{\separatorcolumnwidth}} p{\maincolumnwidth}@{}}
	\raggedleft{\emph{#2}} &{#3}%
\end{tabular}%
\vspace{-1em}\par\addvspace{#1}  }


%CVDOUBLEITEM-----------------------------
\newcommand{\cvdoubleitem}[5][\spacecvline]{%
 \cvitem[#1]{\rmfamily \scshape #2}{%
   \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}#3\end{minipage}%
   %
   \begin{minipage}[t]{\indicewidth}\rmfamily \scshape\raggedleft{#4}\end{minipage}%
   \hspace*{\separatorcolumnwidth}
   \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}#5\end{minipage}}}


%CVENTRE----------------------------------
\newcommand{\cventre}[6][\spacecvline]{
\cvitem[#1]{#2}{
	{\bfseries #3}%
	\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{, {\slshape #4}}\strut%
	\ifx&#5&
	    \else{\vspace{-0.1em}\newline{}\begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{spacing}{0.8}\small #5 \end{spacing} \end{minipage}}\fi
	\ifx&#6&
	    \else{\vspace{-0.5em}\newline{} \hspace*{1.7em}\begin{minipage}[t]{\linewidth}\small\upshape #6 \end{minipage}}\fi
}}

%cvprojectitem----------------------------------
\newcommand{\cvprojectitem}[3][0.3em]{
	\noindent\begin{tabular*}{\linewidth}{p{\dimexpr 0.20\linewidth-1\tabcolsep }
		p{\dimexpr 0.80\linewidth-1\tabcolsep }} 
	\fontsize{8}{9}\textit{#2} & \small{#3} \vspace{0.3em}\\
\end{tabular*}%
	\vspace{-1em}\par\addvspace{#1}  }

%descriptionterm----------------------------------
\newcommand{\cvdescriptionterm}[3][0.5em]{
	\noindent\begin{tabular*}{\linewidth}{p{\dimexpr 0.10\linewidth-1\tabcolsep }
		p{\dimexpr 0.80\linewidth-1\tabcolsep }} 
  \fontsize{8}{9}{{\hfill}\bfseries{#2}:} &\small{#3} \vspace{0.3em}\\
\end{tabular*}%
	\vspace{-1em}\par\addvspace{#1}  }

%SUBSECTION----------------------------------
\def\middleline{
\raisebox{0.35em}{\line(1,0){50}}
}

\renewcommand{\subsection}[1]{
\par\addvspace{3ex}
\begin{tabular}{@{}p{\indicewidth}@{\hspace{\separatorcolumnwidth}}p{\maincolumnwidth}@{}}%
    \raggedleft\indicestyle{}\middleline & { \strut\bfseries {#1} }%
    \par
\end{tabular}%
\vspace{-0.5em}
}
\long\def\/*#1*/{}
\usepackage{pdfpages}

%%%%%%%%%%%%%%  FIN New COMANDE  %%%%%%%%%%%%%% 

 \renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- DEBUT DU DOCUMENT --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\begin{document}
\begin{table}[ht]
\begin{minipage}[b]{0.74\textwidth}
\begin{tabular}{l}

\fontsize{43}{36}\textsf{Martin Bouchard}%
 \vspace{0.6em}\\\LARGE{\textit{Développeur}}
\end{tabular}
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\noindent
\begin{minipage}[b]{0.25\textwidth}\raggedright
\begin{tabular}{|r}
\\
  \textit{3509 rue Wellington}  \\
   \textit{Montréal H4G 1T2}\\ 
  \textit{marbouchl@gmail.com} \\
   \textit{438 888 9741}  
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{table}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- SOMMAIRE --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\section{Sommaire}
{Informaticien en génie logiciel de formation, j'ai aussi fait un passage dans le domaine des arts visuels et de la criminologie. 
Durant mes temps libres j'aiguise mon savoir faire dans des projets personnels impliquant de l'algorithmie, machine learning ou web.}
\vspace{-1em}
\section{Formation}

\cventre{2017}{Deep Learning NanoDegree}{Udacity}{https://www.udacity.com/course/deep-learning-nanodegree-foundation--nd101}{}
\cventre{2014}{Programming Mobile Applications for Android Handheld Systems}{Coursera} {https://www.coursera.org/account/accomplishments/certificate/8BPGJB4YMG}{}
\cventre{2011-2014}{Baccalauréat informatique}{Université du Québec à Montréal}{}{}
\cventre{2010}{Certificat en Criminologie}{ Université de Montréal}{}{}
\cventre{2008}{Attestation Études Cinématographiques}{École de Cinéma et de télévision de Québec}{}{}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- EXPERIENCE PROFESSIONNELLE --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\section{Expérience Professionnelle}

\cventre[1.3em]{2015}{Développeur full-stack}
{GSOFT}
{Travail en mode agile sur plusieurs projets avec des équipes de 2 à 6 développeurs. Responsable de l'architecture de plusieurs fonctionnalités et impliqué dans la conception de beaucoup d'autres autant front-end que back-end. }
{$\bullet$ Agile  $\bullet$ Conception d'API $\bullet$ SQL Server $\bullet$ RavenDB (non relationnelle) $\bullet$ Microsoft Azure $\bullet$ Architecture d'application sous forme de service $\bullet$ Relation direct avec les clients }

\cventre[1.3em]{2013}{Stagiaire}
{Ville de Montréal}
{Conception d'applications d'affaires sur la plateforme de développement web Apex de Oracle.}
{$\bullet$ Design d'interface utilisateur  $\bullet$ Programmation front-end et back-end (Apex) de page web \\$\bullet$ Conception de schema bd  $\bullet$ Intégration avec LDAP $\bullet$ Architecture d'application sous forme de service}

\cventre[1.3em]{2012}{Développeur}
{Fasken Martineau DuMoulin, S.E.N.C.R.L}
{Programmation de templates avec l'API de XpressDox. Cette API s'intègre avec Microsoft Word et automatise la génération de document. J'étais le seul qui savais utiliser Xpressdox dans l'entreprise.}
{$\bullet$ Développer un framework et outils de développement $\bullet$ Proposer des solutions aux besoins des avocats \newline{}}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- Réalisation Technique --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\section{Réalisation Technique}
\textbf{Système de gestion pour FNCM} \newline{}
\small{Modernisation de leur ancien système pour un nouveau en mode SAS. Le nouveau système devait avoir toute les fonctionnalitées de l'ancien, mais avec des améliorations de vitesse plus d'autres fonctionnalitées}
\begin{flushright}{\rmfamily\textsl{Technologies: C\#, Knockout, SQL server, Entity framework}}\end{flushright}
\cvprojectitem{BD (SQL)}{Scriptes de migration sql complexe afin d'optimiser certaines mise-à-jour dont la performance était importante.}
\cvprojectitem{Front-end (Knockout)}{Mécanique d'édition et de d'annulation d'une modification.}
\cvprojectitem{Front-end (Knockout)}{Développer une interface et une mécanique de recherche avancée.}
\cvprojectitem{C\#, rdlc, Entity-Framework}{Développement de mécanismes de générations de rapports qui sont utilisés pour faire de la comptabilité.}
\vspace{1em}

\textbf{SAS de gestion syndicale - Sentinelle} (\href{https://www.saisentinelle.ca/}{https://www.saisentinelle.ca/}) \newline
\small{ Sentinelle est une plateforme \textit{SAS} \textit{multi-tetant} et personnalisable pour aider les syndicats de plusieurs domaines dans la gestion de leur membres.}
\begin{flushright}{\rmfamily\textsl{Technologies: C\#, Knockout, RavenDb}}\end{flushright}
\vspace{1em}
\cvprojectitem{RavenBD (NO SQL)}{Conceptualiser un schéma configurable de base de données. Cette application est multi-tenant et demandait donc une manière de configurer des environments selon les besoins uniques d'un client à l'autre}
\cvprojectitem{Front-end (Knockout)}{Développement de plusieurs composantes \textit{responsive} et \textit{ré-utilisable} qui ont accéléré le développement et la stabilité}
\cvprojectitem{C\#}{Conception d'un engin de règle dynamique. Cette fonctionnalité permet au clients de configurer des alertes selon des filtres avec des conditions selon certains événements dans le système}
\cvprojectitem{C\#}{Pont de synchronisation de données entre deux systèmes. Les changements sauvegardés et sérialisés dans une BD secondaire puis exposés à l'autre système par un API sécurisé.}
\vspace{1em}
\newpage
\textbf{Système de gestion de fournisseur - Simetryk} (\href{https://simetryk.com/en/}{https://simetryk.com/en/})\newline{}
\small{ Simetryk est une plateforme \textit{SAS} \textit{multi-tetant} et personnalisable de gestion centralisé de fournisseur.} 
\begin{flushright}{\rmfamily\textsl{Technologies: C\#/Asp.net, Knockout, RavenDb, Azure}}\end{flushright}
\vspace{1em}
\cvprojectitem{Conception}{Élaboration et mise en place d'un \textit{content creation interface}. Un administrateur devait pouvoir créer des formulaires et des champs d'entrée de données avec des régles de validations configurables (similaire à un \textit{CMS})}
\vspace{1em}

\textbf{Maintenance et évolution de système lecagy critique - Sharegate} \newline
\small{Un portail qui permet aux utilisateurs d'avoir de l'information sur leur license ainsi que d'y effectuer plusieurs manipulations.}
\begin{flushright}{\rmfamily\textsl{Technologies: C\#/Asp.net, React, Micro-services, Salesforce Apex}}\end{flushright}
\vspace{1em}
\cvprojectitem{Performance}{Ajout d'une couche de \textit{caching} qui a donné des gains majeurs de performances}
\cvprojectitem{Logging/Maintenance}{Investiguation et correction d'un problème qui a nécessité des changements à la grandeur du système. Après le changement il y a eu une reduction de plus de 20,000 erreurs par jour}
\vspace{1em}

\textbf{Portail de gestion de licenses - Sharegate} \newline
\small{Un portail qui permet aux utilisateurs d'avoir de l'information sur leur license ainsi que d'y effectuer plusieurs manipulation.}
\begin{flushright}{\rmfamily\textsl{Technologies: C\#/Asp.net, React, Micro-services, Salesforce Apex}}\end{flushright}
\vspace{1em}
\cvprojectitem{Front-end}{Travail en étroite collaboration avec les designers pour créer une expérience client de qualité}
\cvprojectitem{DevOps, microservice, CI}{Monter une infrastructure avec des environments de developpement (dev, qa, uat, prod) et de \textit{continuous integration} avec \href{https://visualstudio.microsoft.com/team-services/}{\textit{VSTS}}}
\vspace{1em}

\textbf{Portail de ventes de licenses - Sharegate} \newline
\small{Un portail qui permet à des revendeurs de faires des quotes pour leur clients et vendre des licenses}
\begin{flushright}{\rmfamily\textsl{Technologies: C\#/Asp.net, React, Micro-services, Sql/server, Azure Directory, Salesforce Apex}}\end{flushright}
\vspace{1em}
\cvprojectitem{Event storming}{Afin de bien comprendre le besoin d'affaires et aligner les membres des différents départements engagés dans ce projet, nous avons utilisé la methologie de \textit{event storming}.}
\cvprojectitem{Front-end (React)}{Un des contributeurs principaux au développement front-end. Supervise la qualité du code ainsi que les decisions critiques dans l'évolution de l'architecture}
\cvprojectitem{Event sourcing}{Tout notre architecture back-end (de ce microservice) utilise les techniques du \textit{Event sourcing}. Cela nous donne l'avantage de maintenir un model très similaire à celui qui a été discuté lors du \textit{Event storming}.}
\vspace{1em}

\textbf{Autres projets - Pour le plaisir} (\href{https://github.com/GitMyCode}{https://github.com/GitMyCode})\newline{}
\small{ Plusieurs projets de programmation que j'ai fais dans mes temps libres.} \vspace{1em}\newline{} 
\cvprojectitem{Application mobile (React-Native)}{Travaille présentement au développement d'une app mobile. En collaboration avec deux cardiologues qui écrivent le contenu. C'est une application qui permettra aux medecins d'avoir de l'information specialisée directement sur leur téléphone. 
Le contenu est écrit en \textit{markdown} qui est ensuite converti en react-native automatiquement.}
\cvprojectitem{MineSweeper AI (Java)}{Un A.I qui résoud le jeu de minesweeper (\href{https://github.com/GitMyCode/MinesweeperAi}{https://github.com/GitMyCode/MinesweeperAi})}
\cvprojectitem{CSGAMES 2016 (C\#)}{J'ai crée le défi que les participants devaient résoudre dans le cadre de la compétition algorithme des csgames de 2016 (\href{https://github.com/GitMyCode/csgames-algorithm-2016}{https://github.com/GitMyCode/csgames-algorithm-2016})}
\textsl{}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- Travaux Pratiques --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
% \section{Travaux Pratiques}
% \begin{tabular*}{\textwidth}{p{\dimexpr 0.15\linewidth-1\tabcolsep }
% 						 	 p{\dimexpr 0.65\linewidth-1\tabcolsep }} 
% \centering\textbf{\underline{Langage}} &\centering\textbf{\underline{Description}}
% \end{tabular*}

% \begin{tabular*}{\linewidth}{p{\dimexpr 0.13\linewidth-1\tabcolsep }
% 						 	 p{\dimexpr 0.78\linewidth-1\tabcolsep }} 
% \textbf{Java} &  \vspace{-0.5em}
% \begin{itemize}

% \item Système de gestion d'employés et d'horaires. Modélisation orientée objet et héritage multiple
% \item Programmes Java utilisant  JPA et JDBC 
% \end{itemize}
% \\
% \textbf{C++} & \vspace{-0.5em}

% \begin{itemize}
% \item Jeu de \emph{snake}
% \item Système interrogable prenant en input des données de location de personnes. Le temps d'éxécution du programme devait être optimisé. Implentation d'un Arbre-map
% \item Système de recherche dans un Graph. Implentation de l'algorythme de Tarjan et Dijkstra
% \end{itemize}
% \\
% \textbf{C} & \vspace{-0.5em}

% \begin{itemize}
% \item Implémentation des fonctionnalités de la commande \emph{find} d'Unix
% \item Simulation de l'algorithme de remplacement des pages (Optimial, Horloge, LRU). Conception d'un tableau dynamique 2 dimmensions.
% \end{itemize}
% \end{tabular*}
\/*
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- Realisation Technique --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
% \section{Réalisation Technique}
% \begin{tabular*}{\linewidth}{  
%                    p{\dimexpr 0.33\linewidth-1\tabcolsep } 
%                    p{\dimexpr 0.33\linewidth-1\tabcolsep }  
%                    p{\dimexpr 0.33\linewidth-1\tabcolsep } 
%                    } 
% $\bullet$ \textbf{Site web}, \textsl{en construction} \par  \href{www.courspiano.ca}{www.courspiano.ca} 

% &$\bullet$ \textbf{Site web}, \textsl{en construction} \par \small\href{http://coursmusique.codefaction.webfactional.com}{coursmusique.codefaction.webfactional.com}
% &$\bullet$ \textbf{Encefal}, \textsl{projet en collaboration} \par \href{http://foireauxlivres.uqam.ca/}{http://foireauxlivres.uqam.ca/} \tabularnewline \\


% \vspace{-1.4em}Un site construit sur la plateforme Wordpress. Design fait sur photoshop puis realisé en theme-wordpress
% & \vspace{-1.5em} Un site designé sur photoshop et transposé en html/css. Le back-end est fait sur la plateforme Django  
% &\vspace{-1.5em} La foire aux livres permet aux etudiants de vendre leurs livres à d'autres étudiants. La plateforme est Django. 
% \tabularnewline \\

% $\bullet$ \textbf{Programming Mobile Applications for Android Handheld Systems} \par \small \href{https://class.coursera.org/android-001}{https://class.coursera.org/android-001}

% &$\bullet$ \textbf{Algorithms, Part I} \par \small \href{https://class.coursera.org/algs4partI-004}{https://class.coursera.org/algs4partI-004} 

% & \tabularnewline \\
% \vspace{-1.5em} Je suis présentement un cours de développement sur la plateforme Android. C'est un cours en ligne donné par l'Université du Maryland via le site coursera.org

% & \vspace{-1.5em} Je suis présentement un cours sur les algorithmes et structures de données fondamentaux. C'est un cours en ligne donné par l'Université de Princeton via le site coursera.org

% \end{tabular*}   
*/

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- Langage et technologies --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\section{Langages et technologies}
\cvdescriptionterm{Human}{Français langue maternelle et anglais courant}
\cvdescriptionterm{Langage}{c\#, Java, scala, javascript es6, Python, ruby, Salesforce Apex, Latex}
\cvdescriptionterm{Framework}{React, Asp.net, Rails, Wordpress, Knockout}
\cvdescriptionterm{Mobile}{React-Native, Android}
\cvdescriptionterm{VCS}{Git}
\cvdescriptionterm{Server}{Node, IIS}
\cvdescriptionterm{Database}{Sql server, RavenDb}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%-------------------------------------------------- Autre --------------------------------------------------%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\section{Autres}
\subsection{Activité}
\begin{itemize}

\item Je joue le plus souvent possible au soccer
\item Bénévolat au CSJR (Centre de Service de Justice Reparatrice)
\item Bénévolat comme caméraman à Télémag
\end{itemize}
\subsection{Intérêt}
\begin{itemize}
\item Graphisme: Grand intérêt pour le design web.
\item Programmation: Toujours à la recherche de projets intéressants!
\end{itemize}
\end{document}